（突發）敍利亞政府軍與反對派停火

Breaking news: Russian President Vladimir Putin has announced that the Syrian government and armed opposition have signed a ceasefire agreement.

From:BBC news

The Syrian government and rebel groups have agreed a ceasefire and to begin peace talks, Russian President Vladimir Putin has announced.

The ceasefire is due to come into force at midnight (22:00 GMT) Thursday.

Turkish Foreign Minister Mevlut Cavusoglu said earlier that Turkey and Russia would act as guarantors under the plan.

The two countries back opposing sides in the conflict, which has raged for more than five years.

The truce does not apply to two of the main jihadist groups in Syria, so-called Islamic State and Jabhat Fateh al-Sham (formerly the Nusra Front), Turkish sources say.

But it reportedly does cover the rebel-held Eastern Ghouta area near Damascus, which had been a sticking-point in negotiations.

Earlier this month, Moscow and Ankara negotiated a ceasefire in Syria's second city, Aleppo, that led to tens of thousands of rebel fighters and civilians being evacuated from an enclave besieged by government forces.

Previous ceasefire initiatives this year brokered by the UN, or the US acting with Russia, have quickly collapsed.

轉個撚頭又開火
政府軍成撚日都係咁

今次係普京搞

推到普京拎諾貝爾和平獎

Agreement reached on ceasefire in Syria & readiness to start peace talks - Putin

ownload the applicationRT News

RT

LIVE

searchMenu mobile

HomeNews

Agreement reached on ceasefire in Syria & readiness to start peace talks - Putin

Published time: 29 Dec, 2016 11:21Edited time: 29 Dec, 2016 12:07

President Vladimir Putin. © Michael Klimentyev / Sputnik

1.2K

Russian President Vladimir Putin has confirmed agreement has been reached on ceasefire in Syria and the start of peace talks.

“This agreement we’ve reached is very fragile, as we all understand. They require special attention and patience, professional attitude, and constant contact with our partners,” Putin said at a meeting with Russian foreign and defense ministers.

The agreement, which was previously announced by Turkey, is detailed in three documents, Putin said.

“The first was signed by the Syrian government and the Syrian opposition to stop hostilities in the territory of the Syrian Arab Republic. The second one is a set of measures to control the ceasefire. The third document is a declaration of intention for Syrian settlement,” the Russian president said.

The agreement is the result of joint efforts by Russia, Turkey, and Iran, the president said.

“Great work has been done in cooperation with our partners from Turkey. We know that only recently there was a trilateral meeting in Moscow of the foreign ministers of Russia, Turkey, and Iran, where all of the nations made obligations not only to control, but also to act as guarantors of the peace process in Syria.”

The truce is supported by seven major armed opposition groups that have over 60,000 fighters in their ranks, Russian Defense Minister Sergey Shoigu said.

He added that if the agreement holds, it would allow Russia to scale down its military presence in Syria.

Putin said that such a pull-out would not mean a stop to Russia’s international anti-terrorist effort.

He added that he will contact his Iranian and Turkish counterparts to discuss further steps in the Syrian peace process.

Russian Foreign Minister Sergey Lavrov said the three nations are preparing a meeting in Astana, Kazakhstan to pave the way for peace talks on Syria.

Lavrov said that the ceasefire agreement would be submitted to the UN Security Council later on Thursday for potential endorsement.

“We will inform UNSC members of the work we have done and answer their questions,” the Russian foreign minister said.

Ankara has called on all parties that can exert influence on armed groups to support the ceasefire deal.

Damascus has confirmed that it will observe the ceasefire starting December 30 midnight local time (22:00 GMT).

Meanwhile, the Turkish Foreign Ministry said that Turkey and Russia will act as guarantors of the truce, which does not include groups designated as terrorists by the United Nations.

支持敘利亞政府打柒反對派

應該隔幾日敘利亞政府軍又會進攻
烏克蘭俄羅斯都係咁將西方玩到tum tum轉

斷估今次俄佬係confirm 到反對軍 Isis 果邊無位再搞野，先肯出
睇黎要對符惡人，要用返惡手段先搞得掂